% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%

\usepackage{enumitem,amssymb}
\newlist{todolist}{itemize}{2}
\setlist[todolist]{label=$\square$}


\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test problemas MILP - 31 de Mayo de 2018}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip


\noindent\textbf{1. }(opciones excluyentes)
Nos plantean el siguiente problema de optimización
\[
 \begin{split}
    \text{Max: } & x+y\\
    \text{Such that: } & x+y\leq 2\\
     & 0\leq x,y\\
     & x \in\mathbb{Z}
 \end{split}
\]

\begin{todolist}
  \item{Es inviable}
  \item{Las soluciones óptimas son todo el segmento que une $(x,y)=(2,0)$ con $(x,y)=(0,2)$}
  \item{Las soluciones óptimas son $(x,y)=(2,0)$ e $(x,y)=(0,2)$}
  \item{Tiene tres soluciones óptimas}
\end{todolist}

\vspace{6cm}
\noindent\textbf{2. }(opciones excluyentes)
Tenemos un problema de optimización con región factible acotada, y añadimos una restricción.
\begin{todolist}
  \item{el nuevo problema tiene al menos una solución, que puede ser distinta a la del problema original}
  \item{el nuevo problema tendrá siempre una solución distinta a la del problema original}
  \item{el nuevo problema tiene la misma solución que el problema original}
  \item{el nuevo problema puede ser inviable}
\end{todolist}
\pagebreak

\emph{(Las siguientes son preguntas de respuesta múltiple. Marca las respuestas que consideras correctas con una V y las que consideras incorrectas con una F, no marques ninguna si dudas. Las respuestas correctas suman 1, las incorrectas restan 1.)}

\vspace{0.4cm}

\noindent\textbf{3. }
Tenemos una lista de containers $C_i$, donde $i=0\dots N-1$.
El container $i$ pesa $\texttt{p[i]}$ y por transportarlo hasta nuestro destino nos pagan \texttt{b[i]}.

Codificamos la carga de nuestro barco de 18000 TEU con las variables \texttt{x[i]}:
\texttt{x[i]} vale 1 si decidimos cargar $C_i$ y 0 si lo dejamos en el puerto.
\begin{todolist}
  \item{La cantidad \texttt{sum(x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que 18000}
  \item{Si queremos ganar el máximo de dinero, tenemos que maximizar \texttt{sum(b[i] for i in range(N))}}
  \item{La cantidad \texttt{sum(x[i]*p[i] for i in range(N))} es el peso total de la carga}
  \item{Si queremos ganar el máximo de dinero, tenemos que maximizar  \texttt{sum(x[i]*b[j] for i in range(N) for j in range(N))}}
\end{todolist}
\vspace{5cm}

\noindent\textbf{4. }

El problema Q es NP-duro
\begin{todolist}
  \item{Podemos acotar el tiempo que tardaremos en resolver Q por una función polinómica del tamaño de los datos}
  \item{Si nos dan un candidato, podemos decidir si es una solución a Q en tiempo polinomial}
  \item{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver Q, también podrá resolver todos los problemas NP en tiempo polinomial}
  \item{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver un problema NP-duro, también podrá resolver Q en tiempo polinomial}
\end{todolist}

\end{document}
